如果研究人员希望将这颗小行星作为了解太阳系早期的窗口，他们就必须理清这颗小行星发生变化的各种方式。 当地小行星本奴曾经充满了小河流|查理伍德| 2020年10月8日|大众科学 
 殖民主义本身是广泛而复杂的，其现代后果也不容易被理清。 英国欠什么赔款|Hasit Shah | 2020年10月6日|Quartz 
 科学家们仍在试图弄清楚，丙型肝炎的危害在多大程度上是由对病毒的免疫反应引起的，而不是病毒本身。 科学家因发现丙型肝炎病毒获得诺贝尔奖Jordana Cepelewicz, 2020年10月5日 
 通过收购SDG&E的基础设施，并对我们的能源服务实行完全的公共控制，圣地亚哥可以更容易、更有效地摆脱化石燃料，并以显著降低的金钱和环境成本提供能源。 《特许加盟协议》的终止给了圣地亚哥一个重新开始的机会Amanda Moser和Shauna McKenna | 2020年9月8日|圣地亚哥之声 
 生态学家在理清复杂的共生关系和定义一个群落的关系时，需要认识个体。 什么是个体? 生物学在信息论中寻找线索。 Jordana Cepelewicz | 2020年7月16日|量子杂志 
 所以很难从离婚和其他家庭不稳定的影响中分离出任何可能的负面影响。 同性婚姻能解决我们的收养问题吗? Megan McArdle 2013年3月29日 
 所有这些因素都与认知增强有关，但它们很难理清。 打破阿得拉的神话凯西·施瓦茨| 2010年12月21日|每日野兽 
 但我们如何以负责任的方式摆脱这个地方? 没有演讲可以解决的热点|Leslie H. Gelb | 2009年9月23日|DAILY BEAST 
 为了执行我妻子的命令，我不得不把苏珊从廖沙的怀抱中解开，把她悲伤地送进育儿室。 威廉·j·洛克 
 也许在我把自己从现在的这些事情中解脱出来之前，你就会见到威廉斯了。 玛丽·沃斯通克拉夫特·雪莱的生平和信件，第一卷(2卷)|弗洛伦斯·a·托马斯·马歇尔 
 米兰达和王后好奇地检查着这个古色古香的乐器，帮着解开并取下它的断弦。 布鲁诺男爵路易莎·摩根 
 他回想着那次面谈，但没能想出什么确切的东西。 剑手琼|S(amuel) R(utherford) Crockett 
 精神力量和物质力量是一个复杂的整体，至今仍难以理清。 神秘的通灵力量|卡米尔·弗拉马里昂